


\begin{frame}
    \centering
    \alert{Estudos de UHECRs são realizados usando técnicas de chuveiros atmosféricos extensos.}    

    \begin{block}{\textcolor{red}{Análise}}<1->
        As propriedades são reconstruídas a partir de características das cascatas induzidas pela interação do raio cósmico com a atmosfera.
    \end{block}
    \begin{block}{\textcolor{red}{Estudo}}<2->
        Para o estudo é necessário simulações de Monte Carlo para o desenvolvimento da cascata.

    \end{block}
    \begin{block}{\textcolor{red}{Incertezas}}<3->
        As interações hadrônicas são uma fonte importante de incertezas nas altas energias de UHECRs. 
    \end{block}

    \begin{block}{Aceleradores}<4->
        \only<4>{
            UHECRs podem provar resultados de física de partículas para energias além das alcançadas em aceleradores, por exemplo 14 TeV no Large Hadron Collider.
        }
        \only<5>{
            \alert{A primeira interação dos UHECRs com energia de $10^{18.5}$ eV é equivalente a uma colisão nucleon-nucleon com energia de aproximadamente 77 TeV no referencial de centro de massa (CM)}
        }
    \end{block}

\end{frame}